富婆17惡犬橫行貝澳 傷人咬死狗 曾遭檢控 事後仍無為狗戴口罩

富婆17惡犬橫行貝澳 傷人咬死狗
曾遭檢控 事後仍無為狗戴口罩

要聞

【本報訊】 「小心貝澳危險狗隻！」近日成為大嶼山狗主們熱門話題，有指貝澳羅屋村一間獨立屋內的17隻惡犬，過去6年涉及多宗襲擊村民飼養犬隻命案，至少釀成兩死五傷，當中包括護犬女狗主。事故接二連三，居民人心惶惶，指惡犬主人不負責任，未替犬隻戴口罩便帶同外出，任由惡犬威脅其他人畜生命安全。

記者：龔蕙芝 黃學潤 周子惇

「我們想保護牠們，但做不到」。家住貝澳的德國籍女狗主Okka含淚哭訴，去年10月至今年2月，家中兩狗先後遭咬死的悲痛經歷。去年10月，她的傭工帶13歲半短毛獵狐爹利犬Rayban散步回家，中途遇上惡狗，其間遭惡狗圍攻。她稱當時欲拉走愛犬，但Rayban已全身披血，其後發現牠全身留下40個大小血洞，先後送去獸醫診所及愛協救治，獸醫替牠全身多處縫針及去膿，「獸醫說牠很堅強，不過兩個多星期就離世」。

涉事獨立屋傭工拖着4隻狗散步，其中3頭貌似鬆獅，均無戴口罩。阮 斌攝

受害狗隻主人Okka

帶散步傭工稱不夠口罩

事後Okka報警並向漁護署備案，可是事隔不足半年，不幸事件再在她身上發生。她稱今年情人節，其另一隻11歲半唐狗Siu San在屋外又遭惡狗群襲擊，當場慘死。家中女傭Hayley目擊命案，她稱當日早上準備餵飯予Siu San，突然聽到狗隻嘶叫，跑到花園已見唐狗被3隻惡狗攻擊噬咬，「我想幫Siu San，但嗰啲狗想咬我，然後我攞水潑啲狗」。惡狗退去，惟Siu San已奄奄一息，她稱「兇手」正是同一戶所養、包括貌似鬆獅的混種惡犬。

被指養有惡犬的女戶主據知是古董收藏家，住在貝澳羅屋村一村屋，據土地註冊處紀錄，女戶主於2008年以890萬元購入全幢，並曾擁多個物業，粗略估計身家逾半億元。據知該屋共養17隻狗，當中包括多頭混種鬆獅犬和唐狗。記者兩次到該村屋查詢，惟傭人以屋主不在港或正睡覺而拒訪。

其間記者見過一男一女傭工拖着4隻狗外出散步，包括3隻疑似鬆獅狗。據其中一名外傭稱，她知道狗隻對附近居民帶來危險，又承認屋內狗隻曾襲擊鄰居的狗隻，但因「不夠口罩」，故外出時沒有為牠們戴上口罩。

漁護署稱，涉事的處所過去有3宗由警方轉介的狗隻襲擊個案，分別為2016年11月、2017年10月及今年2月中，其中2016年的個案已檢控相關人士，罰款800元。發言人補充，在收到有關狗隻咬傷人或狗隻的案件後，會根據《貓狗條例》及《狂犬病條例》向狗隻畜養人及傷者進行調查，包括事發經過、涉案狗隻是否領有有效的狗隻牌照，及畜養人有否在公眾地方採取措施以防止該狗隻咬人等。如有足夠證據證明有關人士違反相關法例，有關人士會被檢控。

愛協發言人指出，一旦有狗隻襲擊案件，狗主應報警及向漁護署報告，而今次案中的狗主已有多次犬隻襲擊紀錄，漁護署應多加關注，防止不幸事件發生。

相關新聞

愛好古董 擁逾半億物業
要聞 4小時前

受害狗主fb設群組聲討
要聞 4小時前

訓練師：收短狗帶易控制
要聞 4小時前

希望毒狗案兇手睇到呢條新聞

罰款800元

睇到香港人嘅未來

發揮第五權追擊惡狗
ps:第四權是東方

又咬人又咬死狗
咁都唔洗安樂死

搵人入去同D狗剝牙啦

罰款800元

狗都吠啦

至少釀成兩死五傷，當中包括護犬女狗主
^---以為狗主死左

條狗被人咬死冇懲罰
係我真係毆死條狗話佢撞牆死咗

仆街 亂拋垃圾都罰1500
屌你隻狗亂咬其他狗罰800

有D養開狗既人會當隻狗係家庭成員之一黎
佢俾人咬死，既然法律幫唔到佢，就諗方法自己報仇喇

亂拋朱古力

貝澳近海

如果係防爆格, 有冇需要養17隻狗咁多?

反社會毒狗人士 希望你地睇到新聞後做返件好事